【害人不淺】美國海關查獲 50萬副中国假N95口罩

2020/09/15 11:10

〔即時新聞／綜合報導〕美國海關及邊境保衛局（CBP）14日表示，10日在芝加哥歐海爾國際機場扣押50萬副來自中國的假N95口罩，估計價值超過300萬美元（約新台幣8842萬元），這些口罩不符合美國政府規定的過濾標準。

CBP聲明指出，這批口罩來自中國深圳，原本要被送往新澤西州馬納拉潘市（Manalapan）的一間公司，10日抵達芝加哥歐海爾國際機場時被海關扣押。CBP將其中30副N95口罩送至西維吉尼亞州的疾病管制與預防中心（CDC）檢測辦公室進行抽檢，發現其中10%的口罩過濾能力低於95%。

CBP官員表示，這些口罩不符合CDC規定的安全標準，讓公眾面臨風險，危害所有人的健康和福祉。

N95口罩是指符合美國規定的NIOSH空氣過濾等級標準「N95」級別、可阻擋95%直徑0.3微米以上的非油性顆粒的口罩，其最大特點是可以預防由患者體液或血液飛濺引起的飛沫傳播。

中国製造 害人不淺

終國反擊了